我正式宣佈: 日文係世上發音最好聽既語言

讚成
反對

法文呢

法文難聽都仆街 唔知有咩資格成為天使嘅聲音

好少聽

Yamete

配埋日本妹把嗲聲

已經扯左

好多年前聯合國已經研究咗話係

在國際語言學界，日語、義大利語和西班牙語，是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位
日語好聽的原因 日語是公認的發音最優美的語言。在語言學上，評價一種語言的發音是否優美，有一個公認的標準，那就是輔音數量和元音數量的比例，比較合適，最好是一比一，比如“櫻花”“ ”，它的發音是 [s]a[k]u[r]a,一個輔音帶一個元音，正好是一比一，很規範，這樣的語言，發音就好聽。相反，看這個英語單字script，它的發音是[skr]i[pt]，五個輔音帶一個元音，這樣的語言，發音就難聽。所以，在國際語言學界，日語、義大利語和西班牙語，是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位。

成日見到呢段quote, 唔知source真定假

啲泡菜撚成鳩日都話韓文同日文好似

我諗佢地指係文法方面姐,如果係咁佢地又冇錯

寵寵寵詩咪打

我就係因為日文好聽所以去學

去日本坐車都唔會聽歌
就聽佢d 廣播

わかる

same

聽月台廣播，j到出血，夜晚返酒店都要即刻開電視叔叔不行了